【國教重臨】要求挑選愛國歌曲「最感動歌詞」 聖保羅書院小學否認推國教

直資名校聖保羅書院小學製作的校本輔導教材《情繫祖國》，被家長質疑灌輸愛國情感。有家長向時事評論員林忌報料，指老師近日要求學生完成一張「聽歌想國情」工作紙，提供中華人民共和國國歌《義勇軍進行曲》、《歌唱祖國》、《龍的傳人》等8首愛國歌曲，要求學生聆聽後寫下「最能感動我的歌詞」。校方指「情繫祖國」只是校本輔導主題之一，否認推行國教。

人大常委本月初通過《國歌法》，明文規定將國歌重點納入中小學愛國教育，料將納入香港基本法，備受外界爭議。林忌向《蘋果》表示，上述家長向他稱近日檢查兒子功課時發現上述工作紙。家長按工作紙指示登上內聯網查閱歌曲清單，發現全為愛國歌曲，包括《義勇軍進行曲》、劉德華的《中國人》、李健復的《龍的傳人》等。不過，該家長形容老師「係咁意派畀小朋友做」，沒有特別指導如何作答，因此縱覺得工作紙有問題，亦唯有『在家中反洗腦』，兒子最終「是旦做咗（工作紙）就算」。

根據家長提供的資料，教材列出8首歌曲，要求學生選擇聽其中1首，回答「最能感動我的歌詞」，及會把歌曲推薦給誰人聽、原因為何，最後一題則要求學生為歌曲設計CD封套。該8首歌曲為：

要求挑選愛國歌曲「最感動歌詞」 聖保羅書院小學否認推國教

推

應該加埋 beyond-大地 beyond-長城 同埋王傑-誰明浪子心上去比人選

把我們的血肉，築成我們新的長城
13億夠唔夠起過條新長城

聖保羅但愛國 不如改名做毛澤東中學啦 屌

推佢間垃圾名校

真愛是真

推一推 多一個人睇到topic 都好